《世紀大戰》回旋處正確安全行法

岩岩坐個fd架車，佢次次回旋處都係行外圈，

我就跟番第一次路出先行外圈，其他路口都入內圈

佢就覺得內圈好難出 成日俾人頂住，

同埋佢話內圈要出果陣俾人撞到都係內圈錯

因為內圈係cut 出外圈再出

所以內圈出緊俾外圈撞到 都係內圈錯

我就覺得其實個個都跟第一路口出先外圈 唔會撞

我地兩個講左好耐

有冇正確答案

同埋佢算唔算外圈撚？

算

正確行法係？

跟你個咪正確渣法
新式個d如果炒左咪外圈錯

新式都咁行法你個「朋友」就賠撚死囉

舊式點行？

你嗰個係正確

佢嗰個係免責

就係咁on9

新式就一次解決晒，但政府就係死都唔肯換快啲

我都係外圈L, 因為係立於不敗之地。

舊式咪你朋友咁講冇錯,新式你外圈 下個路口就一定要出,根本冇得你選擇
如果好大個種回旋處(3個出口以上),
我係第二個出口出都係行外線,3個或以上就行內線

講就會被人屌自私,
現實係你過完第一個出口之後 好多車唔讓/車流量好大
你先CUT返外線 好多時都唔會有2秒安全距離,咁咪撞,撞左咪你錯

舊式永世外圈立於不敗之地
內圈幾正確都好，上到庭都係你輸

睇咩環境塞車一定做外圈撚如果唔係都幾難出到去
正常情況除左第一個出口出之外其他一律行內圈
臨出前cut返出外圈再走

舊式行外圈
新式咪跟新式

睇返呢份運輸署指引

舊式外圈贏哂
新式唔係

轉左先打左燈
一定要左線入
新舊式都係外圈入 外圈出唔使cut線
喺9點鐘方向離開

直行嘅話唔使打燈
左右線入都得
左線入就外圈入外圈出
舊式全程唔使cut線 新式喺9點鐘方向冇出繼續向前嗰下當cut線 要讓內線9點鐘方向想出嘅車(傳統外圈撚蝕底嘅地方)
右線入就先cut入內圈
最後到12點鐘方向離開嗰陣
舊式要cut出外圈離開
新式係正線 唔使cut (傳統外圈撚蝕底嘅地方)

轉右/掉頭嘅話先打右燈
一定要右線入
都係要先cut入內圈 最後到3點鐘或者6點鐘方向嘅時候舊式要cut出外圈 新式係正線唔使cut (傳統外圈撚蝕底嘅地方)

理論上大家都跟規矩行嘅效率係最高
不過舊式迴旋處數量仲係主導嘅時候(新式只佔4%)
守唔守呢個規矩就變咗囚徒困境
因為舊式外圈撚離開時唔使cut線永遠唔蝕 好多直行 右轉 掉頭嘅人都揀行外圈嘅話 外圈多咗車嘅話
守規矩行內圈嘅人更加難出
兼且cut線一方 一撞就理虧
外圈撚增加 會令迴旋處生態變差
陷入令外圈撚更加有藉口唔行內圈嘅惡性循環

樓主係有道理
但樓主朋友喺舊式迴旋處的確係立於不敗之地嘅做法
雖然唔太道德但的確精明

將迴旋處由舊式變新式的確可以遏止外圈撚

不過一改嗰下就會瘋狂撞車
睇下香港運輸系統承唔承受到呢d陣痛

塞車：淨係睇一條線容易啲入→行外圈
冇車：秉承如非超車靠左行原則→行外圈
撞車：舊式迴旋處外圈有絕對優先權→行外圈

總結 永世行外圈

算
迴旋處睇得準
行乜線都無問題
行外圈距離同轉彎幅度會多/大左

其實法庭就只會同你睇地下條線, 邊個cut線邊個輸
新式外圈撚要cut線先可以一直行外圈
舊式外圈唔洗cut線就可以輸晒成個圈出任何出口，必勝

內圈出唔到咪兜多個圈囉
行多個圈慘過殺咗佢咁

香港地渣車真係on撚鳩，
慢線有鬼
快線有金執

入迴旋處就架架排慢線，一入到去就長係外圈等出口。
結果迴旋處就塞埋呢啲無謂原因，真係on9

其實去三點鐘出口嘅話，內圈係快好多，要安全嘅臨出之前cut到半架車騎住外圈頂住啲外圈撚就得

睇線位嘛

只行內圈
入去轉一個圈先睇真d先
鎖定出口位置再係出口前cut番去外線

其實3線迴旋處條內線一直都好有疑問
多唔多人用

分左新舊式 正確行法就係睇地下條線
你要cut線既咪錯個方

有時第二個出口出 行內線嘅話會有單白線 乜唔係第二個出口 外線同內線都入得嘅咩

出入迴旋處都要左算右算又驚死
不如交番個牌俾運輸署

一路行內圈，唔好出

甩住尾入迴旋處霸晒2條線
內外圈撚都收皮！super！

斧山道運動場迴旋處
啲車落山去志蓮方向一定要行外圈

話塞車內圈難出嗰啲廢物
不如真係去補翻夠鐘先出嚟啦
咪撚出嚟害人好無

外圈撚唔緊要，不過都要睇下車，照讓返右面車，當其他人唔識用迴旋處最穩陣！

但新式外圈過線去下個出口可以唔打燈

睇地下條線囉

搭單問, 如果唔熟路埋到迴旋處入口先知道要喺第三個出口出, 但當時喺左線, 咁應唔應該等冇車一入就 cut 入內圈? 定做外圈L 算?

咁只係你習慣左行舊式，新舊式畫線只係將內外嘅不敗對調，新式你喺內圈鍾意兜足360 都唔會阻到其他人出，一樣係不敗。唔熟路想睇定啲嘅麻煩入去內圈兜到夠，唔好喺外圈阻住其他人出，呢個係新式畫法嘅 rationale

正確行法係跟運輸署個指引
不過由於香港人揸車太西 行舊式的確會有好多人選擇做外圏撚

係個垃圾政府唔將全部統一做新式啫

你入圈前選定左行車線 決定你行邊條線
唔會外圈cut入內圈 再出口時cut番出黎
就你呢個情況 你咪係外圈撚

如果舊式計 入圈時行外圈 咪兜到第三個路口出
新式既話 你每行一個出口都要打右燈 兼睇實隔籬線有冇車想出 因為係你cut線

第一二個出口 外圈
第三出口以上 內轉外圈

外圈係大撚晒

世界上好多嘢都係大撚晒
技安大撚晒唔同你又學佢咩
民建聯大撚晒又唔見你即刻入民建聯

法例就係內圈撞外圈一撚定輸
因為你衰咗變換行車線前無留意交通狀況
乜嘢運輸署指引都係假
佢叫你用內圈，無講嘅係炒車都係後果自負

外圈係好撚巴閉
但另一方面只代表佢係車都唔識揸嘅撚樣

外圈撚小心啲，正義終會申張
總有一日會換晒做新式螺旋形

無用，新式個隻可以唔打燈就過線

新式地下啲線好清楚指明外圈撚係過線嗰個
總之一人一條線，唔過線就唔撞車，過線嗰個錯9成

但係內圈唔打燈點知佢出圈除非每個出口停一停

行自己條線點解要打燈

所以咪話外圈每經一個出口都要停一停，唔係點知條撚樣出唔出

btw 正路就算自己線都係要打架

係呀，你岩呀，過線咪留意前後左右囉
舊圈我係外圈撚
新圈我好乖架

打係人情，唔打燈都唔會輸
咁我下次打啦

其實打足燈，有留意清楚隔離線有冇車平排，舊式迴旋處根本就唔恐怖。
如果外線有車頂到實咪兜多個圈囉好多人都係無睇清楚有冇其他車、以為夠快cut到先出事

兩線入圈 咪左一二右三四
第一 二出口 用左線入
三 四 出口用右線入

我成日都記左一二右三四